{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013021",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "어남동"
    },
    "text": "魚南洞(オナムドン)\\n\n大田中区\\n\n北には金銅と正生洞があり、南には錦山郡福寿面が広がっています。また、東には東区と接しています。百済時代には雨述郡、新羅時代には比豊郡に属し、高麗と朝鮮時代には公州目に含まれていました。1895年（高宗32）には地方官制改編により懐徳郡山内面桃里山里と魚南里に分けられましたが、1914年に行政区域統廃合により大田郡山内面魚南里に統合され、1935年には大田府が新設されて大徳郡山内面魚南里となりました。1989年1月には大田直轄市中区魚南洞になり、その後1995年からは大田広域市中区魚南洞となりました。現在は行政洞である山城洞の管轄下にあります。 この地域には昔の村であるドリミ・ボムコル・ジェシルマル・チョムト・ピョンジコルなどや、谷であるザリガニコル・ゴルバッコル・バンアジョンコル・ボルバクコル・ボンスコル・ブルモコルなど、野山であるカクグンナルや道理山があります。カクグンナルは山勢が横になっている牛の角のような形状をしていることからその名が付けられました。 また、この地域には文化財として丹斎シンチェホソンセンセンガジ（大田広域市記念物26）があり、遺跡としては貴侯斎とユフェダン神道碑、1988年に建てられたシンチェホ遺許碑が伝えられています。貴侯斎は1813年（順朝13）に建設され、クォン・イジンを祀る斎室であり、クォン・イジンの墓の下に位置しています。遺灰堂信徒碑は1866年に建立されたクォン・イジンの信徒碑です。",
    "QA": [
        {
            "question": "オナムドンはどの区に位置していますか？",
            "answer": "オナムドンは大田中区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "オナムドンの北側にはどの洞がありますか？",
            "answer": "オナムドンの北側には金銅と正生洞があります。"
        },
        {
            "question": "オナムドンの南側にはどの郡が広がっていますか？",
            "answer": "オナムドンの南側には錦山郡福寿面が広がっています。"
        },
        {
            "question": "オナムドンは何時代に雨述郡に属していましたか？",
            "answer": "オナムドンは百済時代に雨述郡に属していました。"
        },
        {
            "question": "オナムドンは何時代に比豊郡に属していましたか？",
            "answer": "オナムドンは新羅時代に比豊郡に属していました。"
        },
        {
            "question": "オナムドンは何時代に公州目に含まれていましたか？",
            "answer": "オナムドンは高麗と朝鮮時代に公州目に含まれていました。"
        },
        {
            "question": "オナムドンは何年に大田郡山内面魚南里に統合されましたか？",
            "answer": "オナムドンは1914年に大田郡山内面魚南里に統合されました。"
        },
        {
            "question": "オナムドンは何年に大田府が新設されて大徳郡山内面魚南里となりましたか？",
            "answer": "オナムドンは1935年に大田府が新設されて大徳郡山内面魚南里となりました。"
        },
        {
            "question": "オナムドンは何年に大田直轄市中区魚南洞になりましたか？",
            "answer": "オナムドンは1989年1月に大田直轄市中区魚南洞になりました。"
        },
        {
            "question": "オナムドンは何年から大田広域市中区魚南洞となりましたか？",
            "answer": "オナムドンは1995年から大田広域市中区魚南洞となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 467,
        "QA": 379
    }
}